---
number: "28"
path: "/episodes/criptomonedas1"
date: "2021-10-29"
title: "El bitcoin es como el amor… todos hablan de él pero nadie lo conoce"
time: "3660"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast28.mp3"
season: 1
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/5k9TCFfmYdyHgWO6LAim8S?si=wR8JKDzkR2qBfEzoJqMWsQ"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/29-phil-trammell-on-economic-growth-under-transformative/id1496501781?i=1000521976950"
google: "https://tinyurl.com/d4adem4h"
status: "live"
episodeType: "episode"

---
Aunque hayas vivido bajo una roca los últimos 5 años, seguro te
has enterado de que existe una cosa llamada 'bitcoin' que dicen que es una
moneda, dicen que te puedes hacer millonario, dicen que es el negocio del siglo,
y también dicen que es la mayor amenaza contra el medio ambiente.


Pero si le preguntas a cualquiera, seguro la mayoría no sabe ni cómo funciona
ni dónde se compra, ni qué puedes hacer con él, ni por qué ha estado en las noticias.


O peor aún, puede que a la persona que le preguntes resulte que sí le sabe, e
inmediatamente intente venderte bitcoins… :)
 

En este programa Raúl y Darío nos explican qué es una criptomoneda, cómo funciona,
por qué es tan misteriosa, por qué se dice que pone el peligro el medio ambiente,
y de paso platican sobre qué hace que una moneda valga dinero.

De modo que si te gustaría ser parte del .01% de la gente que está enterada realmente
de qué va esto del bitcoin y las criptomonedas, no puedes perderte este episodio de
Random Tech Talks. 

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> Biografía de Satoshi Nakamoto en Wikipedia (https://es.wikipedia.org/wiki/Satoshi_Nakamoto)

> En abril de 2021 la fortuna de Satoshi era de $60 mil millones de dólares, porque se supone que es dueño de un millón de bitcoins (https://www.df.cl/noticias/mercados/bolsa-monedas/satoshi-nakamoto-el-desconocido-creador-del-bitcoin-llega-al-top-20-de/2021-04-15/184453.html)

> Diagrama que explica cómo se agregan los bloques al blockchain (https://www.researchgate.net/figure/The-blockchain-principle-of-work_fig1_339776218)

> Video de Dot CSV sobre blockchain (RECOMENDADO) (https://www.youtube.com/watch?v=V9Kr2SujqHw)
